台灣外交部：正式認定蔡英文過境美國

台灣總統蔡英文明年初出訪中南美來回旅程將在美國中轉停留。台灣外交部今天正式肯定美國中轉行程，但具體中轉停留城市將留待下個星期宣布。媒體相信，蔡英文是否在紐約中轉，目前仍是未知數，其中蔡英文是否與美國當選總統特朗普或特朗普班底接觸是關鍵。中國官方今天再次強調反對蔡英文過境美國。

據路透社今天發自台北消息，台灣外交部證實蔡英文不久將成行的中南美訪問，首站危地馬拉旅程，將在美國做停機中轉。

路透社說，此消息必將進一步激怒北京。中國大陸本月初就要求美國禁止蔡英文在美國做停機中轉，北京指控蔡英文謀求通過停機中轉尋求國際承認分裂與獨立。中國大陸強調台灣是中國一個省份，是不可分割領土。

據路透社說，中國大陸與台灣的關係緊張本月急劇升高，台灣總統蔡英文與美國當選總統特朗普的直接通話引發北京憤怒。特朗普被指責挑戰中國堅持的一個中國立場與原則。

有消息指，台灣外交部沒有談及蔡英文所訪問國家是否有倒向中國大陸的危險。

國際廣播電台
小山．報道

美國洗聽你支那講野？

馬總統看錶

侵：我比邊個過境關你支那撚事？